港人代購代運FB專頁：口罩個價只會不斷升 強國連個廠既生產線都包起埋 會有口罩派街嘅唔駛諗

長文，慎讀。
既然應承左團友們我會為左香港人去盡力搜購口罩，我當然盡左我能力去做。

呢兩日，我盡晒力用晒手上有既資源，包括叫美國採購員幫手聯絡各大醫院廠房，包括搵埋醫院sales，但都係一句: 無貨。

係呢個過程期間，我知道左唔少事情，可以同大家分享。

1) 你地而家話咩日本台灣有得賣口罩，sorry你地買到運到應該真係十級好彩，因為接落黎都應該只會cut單cut單，主因係好多大廠生產線都已經俾中資包起晒，用黎賺錢定點? 唔知，我只知道佢地唔會益香港人，咁生產線都被包起，你咪睇下接落黎有無得賣

2) 醫管局即係政府確確實實係有個2萬呎倉係儲存在山咁高既口罩，但都係話俾醫護用，佢地無乜野都唔會拎出黎救世，望下我地既財政儲備就會明政府堆積口罩係用咩心態，一樣。拎出黎其實又頂到幾耐呢

3) 有朋友個朋友住重災區一個20000人既村，最近少左4000個，聽聞某d運野既卡車日光日白唔做野，夜晚先運野，運乜呢? 唔知，好恐怖

4) 口罩問題唔會係呢個2月解決到，廠訂單最快係3月，仲要唔計強國人洗橫手

5) 原諒出面既藥房吧，我雖然已經有渠道問廠商拎，但個價升左5倍。5百我估已經係合理價錢。。

到最後，我真係呢兩日用盡心機搵平口罩，但我都只係搵到

21000個，一盒35個要530 左右既N95外科口罩（非獨立包裝），仲要完左呢批後會再漲到700+...

唯一好既只有一星期到呢件事上。

係呢刻，我想問問各團友意見，要? 唔要?
我已經係直接問廠拎，沒辦法再找更平的了

呢48小時我已經盡力了，作為土生土長香港人，我只係想幫幫香港人。

你地幫我決定吧

無啦啦無事搵事做的豚長上

molamola

無口罩咪唔返工

玩撚完

3) 有朋友個朋友住重災區一個20000人既村，最近少左4000個，聽聞某d運野既卡車日光日白唔做野，夜晚先運野，運乜呢? 唔知，好恐怖

屍體

屌你啦
平時賣50蚊50個
當你搞手打個和50蚊入貨好未
5倍都係250 賣500都叫合理?
傻閪咗?

第3點more

所以林鄭咪話搵大陸要罩

你邊間廠50蚊入到50個呀？
話俾大家知去買啦

第3點要講清楚d,咩重災區咩20000人村

大陸人口最多的村叫大長隴村

人口都係得4萬

閱讀理解0分?

有冇人VERIFY下, 全球每日生產幾多口罩,
以我搵倒既資料,
個每日生產量係唔夠而家全球出事地區既人每日帶既
遲下必然要REUSE/DIY/搵代替....

湖北宜昌烏鴉滿天飛

【疫情展望】手足做好防護措施，去到 Phase II. 就仆街

尋日fb 睇某代購講，泰國供應商話中共要求供應比佢地

正常價位 50個$48-60 都已經有成交
睇吓想用咩質地

無罩唔番工了

佢好似講代理拎貨都呢個價

冇罩咪儲糧唔出街, 番工撚又羸

支那14億人, 都10億一日, 未計外國, 邊生產到咁多
遲D有貨一定要掃, 尤其唔知搞幾耐

咁藥房話2月有大貨係吹水？

四個鐘就要換一個罩，當你一人一日三至四個，香港七百八十萬人，一日已經要用三千萬個口罩

工廠永遠冇可能增產同應付到咁嘅需求

所以自己香港自己救 網上見有貨就訂番黎香港先

反正可以肯定點都唔會有足夠口罩
有得唔出街就唔出街

依個時勢, 一日d貨未到香港都好難話實有貨啦

所謂既大貨都唔會比到全港人一人一盒

湖北口罩都係口罩

唔咁講 唔通話冇咩

前線撚

60926一對至少要用一個月

價格由市場決定
咁簡單都唔識?
無貨實扯高價嫁啦

咁買法不知買定多啲濾罐

全民full gear不遠了

希望美帝同印度開外掛生產力

依家唔係平時，講運費先，船運冇咩可能，因為船係要大半年差落tender嘅，係一櫃櫃咁，依家到香港嘅，只會係空運，你如果係英美法嘅，五十蚊嘅口罩，到香港一定過百。之後係人手，你係當地搵人做，香港搵人運，都係錢，一定唔平，五十，已經係低估。依家最大問題係冇貨，邊到都冇，如果你有心查，你會知道口罩大概嘅產量上限，依家講緊中港台都要拎貨，突然咁大個需求，係唔會冇啦啦供應到㗎，咁樣，廠商一定會抬價。現實係，廠家俾到一百已經係咁（歐美野係貴，一係稅，二係人工）然後走空運，上到機（如果要快又係另一個價錢）到香港，如果二月供到貨，算係咁，冇得再求啲咩。最後，依家現實咁講，全球開廠到頂唔到個demand㗎啦，有得買就買，就算過多一個月都唔會好㗎啦個程況

利申：屋企有人做物流（唔係速遞，係貨真價實管機場管貨櫃嗰種）

誠哥

原諒藥房

根本唔係高危地方冇必要4個鐘換一次

文中嗰啲n95

一個外科口罩可以頂到6至8個鐘

普通外科口罩係
但文中嗰啲n95嚟

要關注！元朗鄉黑又打手足！

元朗又想黎多次721？

up

N95喎 閱讀理解??

唔好引起恐慌
同藍屍講
康復病例已經去到第8例
亦有醫護人員好返 重返前線
又研發咗中藥湯方

口罩已經唔夠 藍屍仲搶埋一份

我一日換一個算
四個鐘一個 邊有咁多罩

好奇一問
外科口罩用完即棄
咁我用60926/3200果啲可以用幾耐？

兩日前我都以為訂完就有貨到
訓醒一睇仆街cut左我張單

香港自己設廠自家製咪得囉

生產既機器同原材料呢一刻都未必買到

唔放大陸人入嚟咪唔使口罩囉

樓豬食水深到
誠哥都仲賣緊原價啦

一齊戴豬嘴la (2)

60926好似用到一個月左右

無口罩咪唔番工囉

全球口罩產能大約係四千萬個一日，一個香港一日既消耗量已經係佢嘅一半，根本香港係永遠冇可能夠罩用

3) 有朋友個朋友住重災區一個20000人既村，最近少左4000個，聽聞某d運野既卡車日光日白唔做野，夜晚先運野，運乜呢? 唔知，好恐怖

DLLM 係村有車到即刻村頭傳到村尾,少左4000個會唔知?!

邊有可能依一刻做到？

而家未有正負評
過多陣數數有幾多個文盲先

gum咗不推

戴豬咀lor

口罩都整唔到
咁個國家點打仗

我就唔信過左正月十五仲會缺貨

得四千萬！？

中國口罩產量佔全球一半，你為什麼還買不到口罩？

2月底先會日產2億
13億人一日用一個
有排都唔會夠用

阿布泰店主冀開港人口罩生產線：盼李嘉誠基金會撥或借$1億

點解唔即刻開多啲無菌工場整嘅？
真心問 要好高規格好難㗎？

5百我估已經係合理價錢

香港有鬼原料咩

要book 實驗室，過測試

利申，同上文既作者有關係

咪撚玩啦
成本升5倍唔代表個價要升5倍
原來10蚊成本賣50蚊
而家50蚊成本你賣250蚊？

我唔信日韓台呢d 先進國家真係會俾支那包廠淨係交貨去支那, 依家講緊好多國家自己本土都唔夠用, 點會唔以自己國民優先, 先進國家點會貪錢貪到咁明顯咁低級

真 公司唔提供就唔返

懲教署有生產線，但個產能

大把人唔信嗰價 比人串足成日 話貴過兩蚊唔買
其實無野 大家都無口罩用時 一齊死

Sor 原來我先係零分
因為下晝見到普通口罩賣700蚊張相
下意識以為講嗰種
請盡情負評

剩係部份大城市 一人一日用一個
北京24,183,300
上海21,707,500
廣州14,904,400
深圳13,026,600
武漢8,035,000
香港7,298,600
都過8000萬一日

仲未計乜9重慶成都天津東'管'佛山.... 仲未計乜省物省.... 仲未計國際其他城市開始帶口罩....

唔係一時既短缺, 一路都會咁短缺

合理化炒價？

美國佬可唔可以一野炸9死成個支那佢算啊

Push

人地講n95 ar

支那狗搞事

連登講邊度有 佢地就會去個廠到

之後連登就會俾人cut 單

我琴日上amazon jp, D罩仲係3-4千JPY
今晚再上已經全部過5千6千, 就算偶爾有2-3千都俾人秒殺左

而家係咪係口中嘅「平時」先？
中國十幾億人同你爭口罩
都重未計走咗出嚟嗰幾百萬個生化武器
搞到全球日日有新增案例
而家度度都搶緊口罩

5百我估已經係合理價錢

我有120盒 fat fat 啦

沙士冇戴口罩都係咁，冇咪唔戴

支那包起生產線？ 真係唔撚信
美日嗰d大廠會比你包起
代購揸住成手貨揾傻仔接火棒咋

3311K 可以用到幾耐?

必須香港立即開廠整
24小時全速生產整啲口罩都唔會夠用
假設每人換一個口罩

一係就全世界唔出街
咩經濟都唔理,由佢跌
大家只要集中係糧食生產就算

算吧啦 咁大段野 佢會明咩
真實情況係好仆街嘅 你話口罩成本係未有漲到 未必
材料 人工 小電都未必有漲到
係產能問題 根本口罩就係利潤少的行業 3M都年年退
賣得平 但前期投入大 仲要過標準
中國佔一半生產 且條線有不少在中部 包括湖北等地
現在復工無咩望 產能大減 我當廠唔坐低起價 代理又唔賺 店又唔賺 咁仁慈 都唔洗指意人人有口罩
現在1萬個外科 開到3蚊人仔個 廠都仲要諗下做唔做
代理加一蚊 商店加一蚊 都五蚊 運費又貴（用體積重，口罩又輕又晒位，有得選實陸運，但用空運就貴囉）
現在有平嘅就入啦 但即便如此 好多人最後都會無口罩

支那唔滅國
地球無將來

之後咪俾肯出500蚊嘅大劣人搶走

係，我查過，中國日產二千萬，係全球一半嘅產能。可能多啲，但係一定唔會夠突然多出嚟嘅一億人

勿被港共過分帶風向去口罩短缺
而忽略全面閉關同罷工
到時社區爆發就會拎曬出嚟派搶分

信連登仔就死得啦
佢地既世界只有原價、合理價、正常價
但現實世界只有市價，所謂原價只係一個月前既市價
一個月之前既市同今日既市點可能一樣？

陸運。。。邊到有，火車唔落，得返貨車，慢同貴

依家個廠有得食你人血饅頭，仲唔加價加到你盡咩

需求大增，自然個價錢就會大增

簡單經濟學常識

我就一定唔會食炒價, 最多冒少少風險唔戴, 避開人流多同高危地方, 做好自己衛生
又唔係唔戴就一定即死

出街都見有手足戴但唔多
最煩係講唔到野
如果自己一個都唔怕用
一對用到一個月咁應該夠用成個2020年

使乜四個鐘換一次，而且點會計哂全部人口，留喺屋企已經唔會戴啦

馬會大撚把錢啦，成撚日話自己做慈善。屌佢個閪，全世界都話home office，得佢仲要人返工之餘，口罩都唔撚比。偽善程度拍得住無國界醫生。 但係馬會怕畀公眾屌， 只要大家一齊出力屌馬會，made in hk 成本價口罩指日可待

都唔出奇 強國出名購買力強
頭先上FB 都有人提過 除左呢隻肺炎要 澳洲 山火都整到本地空氣好差 都有一定口罩需求 同時印尼定印度又火山爆發 四圍半山灰 當地人都要一日一個

然而政府堅決唔封關

懲教個啲點黎?

等睇佢又要大家入左錢先
然後又話冇貨訂唔到

中國口罩產量佔全球一半，你為什麼還買不到口罩？

//目前口罩日產量至少有800萬 2月底我國將日產各類口罩近1.8億隻//
我睇到個po嘗試計下幾時大家先夠口罩用
拋個磚出黎想睇下有冇高手計準啲
有好多因素都冇計到
啲人唔出街 醫護用多幾倍 海外又會增產
好粗略就咁當每月增加1.72億日產量
3月 1.80億
4月 3.72億
5月 5.24億
6月 6.96億
7月 8.68億
8月 10.40億
9月 12.12億
10月 13.84億
要去到10月先達到中國人口每人一日一個
如果疫情一直持續 會唔會係去到10月先夠口罩?

入口

邊到有廠房， 生產線， 機械，技術， 相關人員

有啲口罩我見佢有寫ISO....
好似要時間先達到標....

推

坦白講，我自問你講個價雖然貴都仲負擔得起，我係擔心住劏房果班同d低收入果d，望到佢地周圍搵又搵唔到，搵到又買唔起果下先心酸，無口罩點番工？D小朋友點算？

大家如果識到呢d人真係幫下手分D比佢地，得你有口罩佢地無，都一樣會擴大個疫情，倒不如大家齊上齊落好過

希望新果d區議員都幫下手

日本DHL已經運唔倒？

唔係全部人都咁諗ha 咩？
唔通真係：香港人！返工！

咁澳門呢?

5) 原諒出面既藥房吧

係全世界都冇可能夠，港大個model預計疫情四五月先見頂，真係有機會因為冇口罩而停工停市

全港home office 算啦
咁咪唔洗出街戴口罩

屌。。冇得用奶罩都要用住先架啦 仲標準黎托咩 防水就算啦

你睇下呢度D人要求點先話「用得過」
跟本大把人冇醫護人員既風險
但用埋人地先用既野

個口罩分三層
外面防水 中間過濾 內層吸水
如果揾啱物料
我覺得可以develop一個方法
每人係自己屋企認為衛生嘅地方 整畀自己用算

代購開post吹高個價食人血饅頭

問題中國佔左一半（照上面咁講）
比人包左一半都麻煩

有錢使得鬼推磨，你估佢會同你講良心

香港冇晒口罩供應就真三罷

認真 如果真係會長時間咁缺
琴日個post 講剪口罩 一開幾用 呢個方向真係要研究下

用啲training mask /潛水罩/氧氣罩
將大部分口罩面積變做可消毒再用 甚至煲 淨係留少部分抖氣位 用剪出黎嘅口罩cover

事實的確係全世界口罩產量以中國大陸佔最多，加上口罩呢啲平均利潤比較低嘅嘢平時冇乜人會生產，外國生產嘅數量一定好少。

依家能夠喺外國買到嘅外國牌子而係大陸廠做嘅全部都係存貨，因為大陸已經將口罩列做國家戰略物資，就算係外國牌子嘅大陸廠房都無辦法再出貨。（所以林鄭呢個時候仲問國務院攞真係戇鳩。）

依家中國以外嘅人只能夠依靠美國、日本等其他國家本土生產嘅口罩，好快就會出現全香港大部份市民都冇口罩用嘅攬炒情況。

咁我反而覺佢問國務院攞先正路
做最多既晌大陸,咁唔問佢問邊個?

問題係中國大陸自己嘅生產尚不足以滿足武漢乃至湖北，所以全中國上至國企下至海外留學生都要搶購口罩運返大陸。

先唔好討論佢哋口罩嘅質素，單講數量已經充分反映中國大陸冇餘裕產能可以撥俾香港，你叫國務院去邊度變口罩？

你咁講全世界都冇可能做到滿足本地需求
大陸亦一定會扯高價海外採購
咁點爭?

大陸依家就係咁做
用銀彈攻勢趕絕你

又係呢個Facebook 成日水人買貴野問多句串串貢

驚乜丫
你估全世界啲口罩都係中國㗎咩？

的確係無得爭，而大陸唔會有亦唔會俾貨滿足香港需求，香港人必須做好心理準備，全民無口罩嘅日子好快就會到。

好心就爬文啦，依家就係驚啊

唔好意思 借個位黎俾大家睇吓
131元朗鄉黑重現721

咪撚再濫用靜靜雞

自己出錢訂完出貨又要收訂
又準備呃人錢

咁嘅時勢仲喺街逗留12個鐘..

都唔止係講唔到野
係一有狗埋來
已經一定咬走你48小時先

除非係數以幾十萬計的人都用咀頂

死黑警屌晒佢地老母
再死全家

再講 咬走48無所謂
反正告唔入

個問題係佢會沒收你個咀當証物用

而家班支那賤畜玩龔斷啊弱智仔
你都識講平時啦 而家乜嘢時勢啊
開貴10倍 5000蚊都叫合理啊（同香港樓市一撚樣）
你一係就唔好出街 一係就睇下會唔會咁好彩場疫症完都唔會中招
傻鳩

微博有人話d浙江商人去買口罩變左買起間廠...

召喚誠哥

中國日產量2千幾萬個
仲要已經佔全世界一半

香港人集資包間廠幾個月output ?

我都想知要幾耐
如果幾個月半年搞得掂都要照做㗎啦
坐係到真係等夏天到咩

你講得好，我寄比親戚，快郵運費（唔係 DHL. UPS 個種速遞，係郵局自已的 Expedited Parcel）好撚勁，貴過口罩二陪。

提外話：歐美其實好撚多地方有貨，不過係少唐人地區

lm

醫管局唔係under政府，政府d懲教口罩無俾醫管局，純粹俾晒政府部門

今次真係一人買你一個口罩，你都發死

澳門早就做咗野，同埋佢細，人少，處理起嚟都易，十日都係一千萬個口罩，你依家叫佢搵，一樣㗎啦。

二千萬呢個數字係上google睇新聞搵到嘅，不過未fc

咁以後點算…

【連儂牆】元朗西鐵站看「文宣」遭多人揮棍圍毆 6青年受傷送院

721再現 唔可以比佢沉

我公司平時外勤工作 今日已經有一半人冇返工

打手，炒狗POST 先會話500蚊一盒 合理

用下腦，咩野人先會咁樣講啦

樓主，你呢D炒狗死全家啦

其實有口罩都冇用，最重要係唔出街，醫護成身防護衣都中

記得早兩日話過（好似係3m講）中共落咗order包起全部响中國嘅口罩廠產能
所以大家可能要預咗嚟緊會冇中國製口罩，只能買外國貨，即係全球會少咗一半供應

封關啦 源頭堵截勝於一億口罩

全民full gear啦，個個都full gear睇你死差佬搞得幾多個

你都識講平時啦屌你
依家咩時期加上支那一疊一疊現金去廠商買 廠商一定見錢比貨架啦 依個世界個個都有同理心架咩

想問用咩罩同罐

冇，只會更緊張，依家有得買就買，想賺藍絲錢就多買少少